---
sidebar_position: 1
---

import { MyProfile } from "./../src/components/Tutorial/MyPhoto.jsx";
import { IzzyPhoto } from "./../src/components/Tutorial/IzzyPhoto.jsx";
import { SmkPhoto } from "./../src/components/Tutorial/SmkPhoto.jsx";
import { SmpPhoto } from "./../src/components/Tutorial/SmpPhoto.jsx";
import { MpkPhoto } from "./../src/components/Tutorial/MpkPhoto.jsx";

# Perkenalan Singkat

Halo Safana, mungkin kamu udah mengetahui sedikit tentangku. Disini aku mau kembali mengenalkan diri aku, _maybe_
ada _fun fact_ yang kamu belum ketahui. Yuk, kita mulai aja.

## About My Self

<figure>
  <MyProfile />
  <figcaption>My Photo in 2022</figcaption>
</figure>

Dimulai dari yang _basic_, nama aku, Muhammad Farid usia 20 tahun (walau 2023 tapi belum masuk bulan Februari kan hahaha). Aku berasal dari Kota Bandung dan aku asli Bandung yang ngga punya kampung halaman. Aku anak ke-3 dari 3 bersaudara (_the little one_) dan aku yang paling tampan setelah ayahku wkwkwk. Aku sedari TK sampai SMP bersekolah di Bandung yang membuat aku bosan karena teman-temannya yang itu lagi itu lagi. Jadi, SMK aku memutuskan bersekolah di kota sebelah Bandung (baca: Cimahi) yang ya lumayan lah berjarak 9 KM. Selepas lulus, aku langsung kerja di Dinas Kesehatan dan Lingkungan Hidup Kota Bandung selama 3 bulan, lalu pindah ke Jakarta pada 31 Agustus 2020.

Skipppp.........

<figure>
  <IzzyPhoto />
  <figcaption>
    Aku Bersama Rekan Kerja di 2021. Tau lah aku yang mana hahaha
  </figcaption>
</figure>

## My Favorite Things

Aku senang dengan hal yang berkaitan dengan musik. Selain itu aku suka membaca, menonton film, dan hal-hal yang berkaitan dengan IT. Mungkin karena aku sering bermain game dari umur 2 tahun membuat aku lebih cepat belajar bahasa inggris ketimbang kakakku yang berjarak 6 tahun dariku. Jadi, akupun suka mempelajari bahasa asing, terutama bahasa Spanyol dan Jerman.

<figure>
  <SmkPhoto />
  <figcaption>Semester 1 kelas 10 duduk paling belakang</figcaption>
</figure>

## Relationship and Social

Di bangku SD dan SMP aku sudah mengikuti organisasi, sebut saja Pramuka, PMR, Bela Diri, Rohis. Pengennya OSIS tapi aku udah banyak bgt organisasi jadi ya cukup segitu aja lah. Akhirnya di SMK aku ikut MPK walau berat dan capek bgt, _but_ I happy with that.

<figure>
  <SmpPhoto />
  <figcaption>2017 abis PENSI SMP</figcaption>
</figure>

<figure>
  <MpkPhoto />
  <figcaption>Pemimpin Sidang III di 2018</figcaption>
</figure>

Untuk _relationship_, ntah kenapa selalu sial wkwk. Dimulai dari ditikung temen sebangku, atau keburu ditembak orang, atau
bahkan aku yang ditolak secara langsung. Ada yang suka, namun _it's not my type_,
sehingga aku jadi lebih sulit untuk suka sama seseorang. Tapi, sekalinya suka, gassssss, kalo kata Bruno Mars "_I'll do anyting for ya_".
Sayangnya tidak ada yang benar-benar berhasil. Dan kalo aku disuruh jujur, sebenarnya aku hanya benar-benar suka dan jadi pacar itu
hanya sekali. Sisanya 2 orang, aku ngerasa itu cuma _accident_. Yang pertama, aku terima karena kasian, yang kedua karena
terburu-buru aja nembak padahal belum terlalu kenal jauh. _After_ kenal dan bener-bener suka, yaps aku berpacaran dengan adik kelas
sendiri dan yang ternyata tidak lain tidak bukan sepupu aku sendiri (aku gatau dia itu sepupu aku) dari 2017 dan itu bertahan sampai 2022
kemarin.

itu aja perkenalan singkat yang tidak singkat hehe. _Next_ aku cerita, bagaimana aku menemukan rasa kepadamu. Iyaaa, kamu, Safana.
